碳費徵收自主減量 有望享優惠費率
2023-03-12
https://udn.com/news/story/7238/7025450?from=udn-referralnews_ch2artbottom
環保署將陸續與產業界溝通碳費徵收，首波討論重點將聚焦自主減量計畫，也就是優惠費率門檻訂定，據悉，初步規畫不同產業將適用不同門檻，符合規定才適用，避免過度浮濫。 《氣候變遷因應法》規定，企業因為轉換低碳燃料、採行負排放技術、提升能源效率、使用再生能源或製程改善等減碳措施，有效減碳者，可提出自主減量計畫，向環保署申請核定優惠費率。 官員表示，初步規畫針對不同產業應適用不同減碳指定目標，將陸續找業界溝通，主要針對年排放量達2.5萬噸的排碳大戶，涵蓋鋼鐵、半導體業等，針對大型排放源、具減量空間的產業先討論。 針對收費對象，環保署目前鎖定每年溫室氣體直接排放量、直接加間接排放量超過2.5萬噸的大戶，約500廠家可能受衝擊。由於每年排碳量可能略為浮動，據悉，環保署針對碳費徵收對象將訂定基準年。 對於產業界「碳焦慮」，環保署日前也與經濟部、金管會等單位跨部會與公會座談，了解業界碳盤查需求並提供輔導管道，讓業者能順利因應法規或供應鏈要求。 官員表示，氣候法子法約30多項，其中有12項列為優先，會力拚在上半年完成訂定或修訂，包括碳費徵收辦法、減量額度交易相關辦法、事業取得自願減量額度管理辦法、碳盤查登錄管理辦法等。 環保 減碳 半導體